有無人的父母對外人包容度好高，對自己人就少少野都屌

真心cls

假設人地打完你/罵完你，你還手/口就話你唔arm，然後搖頭嘆息：點解你變成咁？

利申：已經比佢哋搞到有焦慮同社交恐懼

打者愛也啊

唔係打

即係假設有人講完你壞話，你還口就屌鳩你

但係你比人講壞話個陣唔會安慰你

我屋企會二次傷害

係，記得同初戀分手後，一句安慰都無
就係得閒挖苦我

結果搞到我一時衝動，差d鑄成大錯

真係，子女好與壞，在乎溝通與關懷

有啊...
唔安慰都算啦 有時仲要踩多兩腳
咩你睇下你變成點 越嚟越乜乜物物 呢D濕鳩說話
唔明點解講野可以咁難聽 對街外人一定好過自己仔女

我老豆成日喺我啲fd面前鬧我
之前有次啲同事嚟我屋企玩
咁嗰陣只有3個同事上咗嚟，其他人塞車未到
我哋幾個傾得開開心心，我老豆突然屌我：「（我全名），做咩企喺度唔做嘢？」
我：
我啲同事勁尷尬

再之前仲讀緊書 反正佢哋都唔識
講完我想讀咩畀佢哋知之後我自己搞掂晒jupas/non-ju啲安排
點知有日我哋一家去老豆朋友屋企食飯
佢朋友個女同我同年，但乜嘢asso highdip 呢啲後路都唔識，要佢老母上網reg同揀科
咁佢老母都唔識，咪問吓我點搞
然後我老豆又話：「你學吓人啦，人哋同屋企人商量，你呢？以為自己搞晒就好叻？」
我：

仲有好多，返學同朋友鬧吓交、畀人恰好平常，永遠都覺得我有問題

最好笑係，有好多嘢明明日常講都得，佢硬係喺得同朋友講電話、搵朋友在場嘅時候先鬧我
坦白講我覺得自己依家性格有缺陷都係因為佢咁

我懷疑你係我家姐...

唔係正常都係咁既咩?

普遍唔代表正常

有時好想要西方式父母

我父母啲性格都係好西
完全無朋友
搞到我都好毒 完全唔鍾意社交
因為喺屋企聽到佢哋把聲就走入房

我比佢哋搞到有焦慮
但係佢哋都係唔肯放過我，日日嚇鳩我
少少事就罵我
好似要逼癲我先安落咁

日日少少事就講幾次好煩
然後次次要我好大聲講叫佢哋停先會停
好似永遠要同佢哋鬥惡咁先肯收聲

好聲好氣講永遠唔會企係你立場諗
真係要逼到你崩潰爆喊哂，然後喊到喘氣同心痛
先識同你傾計安慰你

原來都有人同我一樣咁慘
幫我同你家姐講句you are not alone

真，寧願鎖自己入房

唔係，我無家姐
我意思係，我哋個父母好似同一個人咁

唉 點樣可以擺脫原生家庭對我嘅影響

最後嗰段好認同
未爆發就以為你受到，但其實咁多年咩都爆晒煲啦
到真係爆發，所有嘢都太遲

唯有就係希望自己唔會成為同佢哋一樣嘅人

唯一解：賺錢搬出去

我擺脫緊原生家庭的影響
都用左好多年
佢哋多年黎摧毀我自信
我就一步步建立返

身同感受好似見到自己咁

佢地只會覺得話你係想你好 街外嗰啲人就理得佢啦
又話咩父母永遠唔會害你架
呢幾句嘢我由細聽到大
搞到我下下都要聽佢地話 唔聽就一定係我錯咁

我老母就係呢啲咁嘅人
我第一個ex因為佢偷食而分手
我喊咗好耐 佢完全冇理過我
仲話：係咪因為你性格乞人憎所以人地咪搵第二個囉
聽到呢句我真係想撼頭死
自己個女俾入背叛竟然仲可以幫啲外人
就算我有咩唔啱我都係你個女啊 點解唔可以企喺我立場諗下

你老豆真係正宗弱撚智 睇到火滾